其實「休班警」呢個字 都唔係完全冇意思

因為佢地返工嘅時候
法例係會授權佢地做一啲喺一般情況下「非法」嘅嘢
例如持有槍械或彈藥、衝紅燈等等

所以多數「警察」犯法嘅時候
傳媒多數都會標明佢地嘅狀態
而其他一般職業 係好少會有咁多法律上嘅豁免
所以唔會有 休班地盤工人、休班侍應犯法等等
所以用「休班警」呢個字都唔係冇原因

我亦都唔覺得呢個字會點樣美化「警察」呢個職業
反而係會突顯佢地無論係返緊工 定放咗工 都係目無法紀呢個特質

所以其實冇咩好鬧 點睇？

鹽叔同四哥原來有講過類似嘅嘢